[平行時空]湯家驊稱自從香港國安法通過後香港生活逐步恢復正常

行政會議成員、資深大律師湯家驊表示，以美國為首的大多數西方國家對《香港國安法》的負面反應之大，令所有人感到驚訝，但自從《香港國安法》通過後，香港生活逐步恢復正常，港人一如既往享有和行使《基本法》所保障的權利和自由。

湯家驊在本台英文節目《給香港的信》表示，當局至今沒有大規模拘捕異見人士，也沒有關閉傳媒，相反，市民繼續可以在傳媒和個人社交媒體公開批評中央和特區政府。遭控告暴動、非法集結和其他公共秩序罪的人士，繼續獲法院保釋或宣判無罪。至於遊行、集會或者其他抗議活動除了疫情之外，沒有其他限制。

湯家驊認為，西方國家的負面反應的背後，沒有任何真正的理性或者法律依據。他認為，有關《國安法》違反《中英聯合聲明》的指控是荒謬，至於港人自由被指受到削弱則是難以令人理解。

共產黨覺得無示威就係正常

國安法通過之後我條撚長咗兩尺添呀

支共歷年來嘅特色就係愈有事果陣就愈鍾意高調公開話無事嚟呃鳩自己

佢地真係唔識
香港d奴才又跟風向講

提多次大家：11哥同施永清係兩大社會害蟲黎

收皮啦湯十一
自欺欺人

真

搞到龍心都要比狗咬

無示手威同唔俾/打壓示威係兩種概念

個個唔出聲開離岸戶口走資

當局至今沒有大規模拘捕異見人士，也沒有關閉傳媒，相反，市民繼續可以在傳媒和個人社交媒體公開批評中央和特區政府。

講得出呢啲都已經夠on9

湯家驊即係話已經
生活逐步恢復正常又可以日日玩細路女？

好一個由人變狗嘅活生生例子